如果721成立臨時立法會，我覺得要預先考慮民主派議員既取態

大致上我係支持成為臨時立法會，好似有啲巴打講，就算冇人認受都可以係國際上make noise

不過我亦都諗緊，會唔會可以真係搞到一個能夠係民間有效監督政府既平台，而當中係有唔同專家、獨立背景人士、原本既民主派議員。我覺得前兩者，揾到人有意加盟唔算太難。問題係啲議員，因為"臨時立法會"E個名有種幾明顯既取締意味，有可能令啲議員猶疑應唔應該太高調支持，因為支持左既話就好似自我推翻緊原本自己既議員合法性 ,權力 ,薪酬(始終我地要假設佢地唔係咁無私)

所以我諗不如將個名改做"民間立法會", 雖然個名好似冇原本果個咁有哄動，但E個名的確比較有機會吸納返的確有一定代表性既民主派議員，而佢地相對會冇咁多包袱同顧慮，因為出席e個平台唔代表否定緊自己原本既身份；

而成立e個平台既用意除左反映真正既立法會已經無法代表主流民意，需要一個臨時既民間立法會商討真正合乎市民權益既法例之外，同時係創造一個比真品更有價值既"贗品", 唔係9up話成立乜乜，然後雷聲大雨點少。而係認真咁監督審核立法會正在討論既議案，有咩潛在既為利益者，重新檢視以前被通過既議案有問題，然後得出一個待辦既議程(例如2022年之前停收任何新移民，改革為個別批核、2024年前將公營醫生、病人比例調整至國際標準)之類，因為佢係臨時性質，所以亦唔需要有法律效力，而重點都唔係實唔實現到，而係令市民大眾覺得臨時既民間立法會係比真果個更實是求是、從善如流；
不過要做到上述個效果，除左基本上要議員有份endorse，都需要大量市民樂意加入表達意見，亦可以邀請一啲中肯、並非立場先行既社會賢能加入相關討論

當e個平台能夠長期建設一大堆高質素同務實為香港既方案，比香港市民一種持平同做實事既感覺，咁樣既話真既立法會就會更加不被市民接受，慢慢就所有野都跟民間立法會既共識行先，而真立法會既每次運作都會被高度質疑同放大，變相我地就可以"監督立法會去監督政府"。同時令香港既公民意識抬願，當有疑似惡法想通過，更加容易快速號召群眾

唔知各位點睇，如果有可行性，希望文宣組幫手721前一齊準備啊